---
title: 使用Coding.net同步代码镜像仓库
date: 2023-03-22
tags:
  - git
---
# 使用Coding.net同步代码镜像仓库
coding.net的持续集成中自带有同步代码仓库的组件，操作方便。
#### 1. 创建仓库
这里以github仓库同步到coding仓库为例，所以在coding创建仓库，如同步的目标不在coding可跳过此步。

以导入外部仓库->URL导入的形式创建（git仓库url地址要以.git结尾）

![导入1](https://img.zhennanwang.cn/2023/0322173047684_.png)

如果是私有仓库的话，还会弹出一个框来要填用户名和密码(github的密码要填个人token)

![导入2](https://img.zhennanwang.cn/2023/git_repo_sync_2.png)

确认后就会进行一次初始导入，所有的分支都会导入。
#### 2. 创建关联仓库
即关联外部仓库，比如github、gitee等等

如果是第一次关联先要认证一下，比如github的OAuth认证会跳转github的授权（github需在个人设置中Public profile先设置好Name，否则认证会失败），通过后下一次就不需要了

认证通过后就可以在下面的代码仓库下拉框看到你的外部仓库了，选择你要关联的仓库点确认关联就可以了。
> 另外注意默认下拉列表是不会出现你所属团队的仓库，还需要进一步授权，比如githhub上的操作如下，
进入个人设置settings->Applications->Authorized OAuth Apps，能看到你刚通过OAuth认证的CODING DevOps账号，点进去对Organization access下的团队申请授权，团队管理员会收到通知，如果管理员同意了授权就完成了，可以在关联仓库下拉框看到团队的仓库了。

#### 3. 创建持续集成->构建计划
创建构建计划->选择构建计划模板->自定义构建过程
- 基础信息

代码源选择外部关联仓库的

节点池选择CODING提供的云主机，如果同步的源或目标有国外的仓库(比如github、codeberg)则选香港节点会快一些，否则选上海节点。

- 流程配置

开始: 使用默认构建环境即可
自定义构建过程: 点加号新增其他->git仓库同步，在右侧详细配置源和目标仓库的路径、分支名、账号、密码/token即可

- 触发规则: 代码源一般推送到默认分支和合并合并请求时触发构建

都设置好后可以点击立即构建测试执行一次看会不会成功，一切无误后后续源仓库只要有符合触发规则的更新就会自动执行自动构建同步代码仓库。
